{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_085328",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "수타사 삼층석탑"
    },
    "text": "手打ち師 サムチュンソクタプ\\n\n江原特別自治道 洪川郡東面徳峙里13-5\\n\n1984年6月2日、江原道特別自治道文化財資料に指定された。この塔は、高麗後期の作品と推定され、高さ1.15mの花崗岩の三重石塔である。断層の基壇の上に建設した3層石塔で、地台石と石には何の彫刻がなくガプソク(甲石)は外側に傾斜し、上面は2段のモールディングがあり、塔身富を受けている。2・3階の塔身と相輪部(相輪部)は無くなったが、元々は大きな塔だったと推定される。この石塔があるスタ社は、江原道特別自治道洪川郡東面コンジャクサンに位置しており、嶺西(ヨンソ)地方の査察のうち最も古くての考察に、新羅時代の708年(聖徳王7)、元暁(ウォンヒョ)が創建した。山勢が美しいイルウォルサ(日月寺とも呼んだ。高麗の光宗の時に修造したが、高麗時代までは線を遂行する寺として広く知られているが、文禄・慶長の役の時焼けた。その後、法輪などの努力に、大雄殿など一部の建物が復元された。1457年(世祖3)に今のポストに移って立てながら私のそばに大きな川が流れ、手打ちとし、朝鮮時代には四度も改築した。スタ社には三重の石塔をはじめ、四天王像、大寂光殿、鳳凰文、チルソンガク、ホンウダン不渡りなどが残っており、特に世祖4年に刊行された《ウォルインソクボ》2冊が、四天王の中から発見された。周辺にはお寺から東南につながった8km長さのスタ社の渓谷がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この三重石塔は何年に江原道特別自治道文化財資料に指定されたか？",
            "answer": "1984年6月2日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この三重石塔はどの時代の作品と推定されていますか？",
            "answer": "高麗後期の作品と推定されています。"
        },
        {
            "question": "この三重石塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "高さは1.15メートルです。"
        },
        {
            "question": "この三重石塔は何の石でできていますか？",
            "answer": "花崗岩の石でできています。"
        },
        {
            "question": "この三重石塔の地台石と石には何の彫刻がありますか？",
            "answer": "彫刻はなく、ガプソク(甲石)は外側に傾斜しています。"
        },
        {
            "question": "この三重石塔が建設された場所はどこに位置していますか？",
            "answer": "江原道特別自治道洪川郡東面コンジャクサンに位置しています。"
        },
        {
            "question": "この寺社は何時に創建されたと考えられていますか？",
            "answer": "新羅時代の708年(聖徳王7)、元暁(ウォンヒョ)によって創建されたと考えられています。"
        },
        {
            "question": "この寺社はどの時代に修造されましたか？",
            "answer": "高麗の光宗の時に修造されました。"
        },
        {
            "question": "何が焼けた時期がありましたか？",
            "answer": "文禄・慶長の役の時に焼けました。"
        },
        {
            "question": "この寺社には何が残っていますか？",
            "answer": "三重の石塔をはじめ、四天王像、大寂光殿、鳳凰文、チルソンガク、ホンウダン不渡りなどが残っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 445,
        "QA": 338
    }
}